諾貝爾和平獎得主到律政中心為示威者打氣：香港沒有暴徒

民間訂下律政司司長鄭若驊回應訴求的「最後通牒」6.26晚上9時結束，網民號召市民今日上午10時起包圍中環律政中心，香港眾志及多間大專院校學生會，都有響應網上發起的號召，等候鄭若驊現身回應。2017年諾貝爾和平獎得主Rebecca Johnson，遠道從英國來港。她於今日（27日）晚上8時許到達律政中心外，為示威者打氣，強調當警察拖行暴力就是想示威者變得更暴力，對學生堅守和平感到驕傲。

原於本月28日至30日出席嶺南大學文化研究系「南南論壇」的Rebecca Johnson，傍晚到律政中心，她認為香港示威者並沒有「暴徒」，所有示威者均是絕對非暴力及和平（completely non-violent and peaceful），亦解釋得很清楚為何希望預防這條惡法（abusive law）。她指「當警方行施暴力，其實是想使示威者變得暴力」（When the police use violence, they are actually trying to make protesters become violent），但示威者尤其是學生們，仍然堅守和平，令她感到驕傲。她表示，以往行動時曾被拘捕，但從沒有人對她使用催淚彈及橡膠子彈等武器予他們，直言政府不應對和平示威者使用催淚彈及橡膠子彈等，認為不能接受亦不應再發生（it’s unacceptable and never happen again）。

來自英國的她坦言對香港感到歉意，若英國當年運用其殖民權力為香港市民爭取人權及投票權，則不會在數年後被政府奪去，「你們應該擁有民主、人權、法治，政府無權將它們奪走（democracy, human rights, rule of law that should be yours and must be yours, no government have the way to take away）」。現場示威者紛紛對她的說話報以熱烈掌聲，她及後更高唱兩曲鼓勵在場示威者，現場人士亦為她拍掌打拍子。
她亦認為特首林鄭月娥應親臨示威區，並直接與示威者對話（Carrie Lam should come here and speak to you herself），除了解釋現時行政機關正在做甚麼，更要聆聽所有示威者的想法，「她不應該把你們（示威者）當作敵人」（She should not turn you into an enemy）。她指透過對話，讓示威者肯定反送中條例不會被頒佈，讓他們安心回家，才能扭轉現時情況。

推

廢老廢中黑警：「外國勢力」

外國勢力

下次應該入唔到境

超高質，強而有力

2017年諾貝爾和平獎得主Rebecca Johnson，遠道從英國來港。

邊度又多咗個和平獎得主

居然入到境

The Nobel Peace Prize 2017 was awarded to International Campaign to Abolish Nuclear Weapons (ICAN) "for its work to draw attention to the catastrophic humanitarian consequences of any use of nuclear weapons and for its ground-breaking efforts to achieve a treaty-based prohibition of such weapons."

2017 和平獎係廢除核武運動

Alongside serving as Director of the Acronym Institute, Rebecca is Co-Chair of theInternational Campaign to Abolish Nuclear Weapons (ICAN), Vice-President of theCampaign for Nuclear Disarmament (UK), and a member of the International Panel on Fissile Materials (IPFM), and the women’s advisory group for the International Action Network on Small Arms (IANSA).

自膠

pish